[工程屍]2020準見習工程師搵工情報&失業調查 (30)

Sor冇留意我係1001
謝罪

斷scheme走
出番黎又一條好漢

大把人咁做

呢個po 應該係最後

下星期去arup recruitment test有咩要注意

有手尾已經功德無量
祝巴打有offer（如果已經有嘅就當我冇講過啦）

留名

Thei

有冇人知mannings呢間點

emsd

Lm

LM

有冇人in HKPC ?

Emsd offer god

Atkins 啱啱打黎約interview (gradE)

21869700係邊間？

D電話search唔撚到
有時search話係junk call但其實係約interview,屌心很累

咩team

冇問到🤦🏻‍♀️

唔知點解宜家仲請緊🤔

emsd it offer god

有冇人打上去問吓
等到好辛苦

it最遲in 應該都係bse me出先
有無bse me巴打去問問

封email應該有寫
Atkins好似上個月先開始written test interview

一陣睇睇個email

HTI, 係唔係做traffic

有traffic,airport,bridge 你係邊個

Bridge

ok 唔關我事

Ching 你做緊？

我都想做

OT到死

都話左有contractor 同consultant 比大家揀，大家都會揀consultant 啦
證明左consultant 真係冇得輸

轉唔到工

做3年都無17k

Consultant都冇邊間唔洗ot😂

咁點解仲要揀Consultant 明明contractor人工又高D

因為consultant 前途好好多

本身我都做緊consultant, 做左一年 間公司冇乜發圍先轉
同埋女仔唔想做contractor

其實入邊team會好少少？學多啲野

又hea咗一日

唔係個個岩做Contractor/Consultant 要睇性格 能力 興趣同喜好
真係覺得做乜都無所謂 接受到日曬雨淋(屌而家番工仲要戴埋口罩) 番工要對住一班technically完全唔同level嘅爛鬼阿叔 日日比人屌/比人屌老母 只要多錢就得嘅先好簡contractor

做contractor就算無consultant OT咁多都唔代表唔辛苦
如果捉條毒撚去做contractor 要佢自己落地盤收野都唔知要教幾耐先做到啦 佢辛苦之餘你仲辛苦

邊間 咩字頭？點解覺得冇發圍？

water好似chur但係多嘢學
bridge就technical
同埋PM都chur

有offer嘅邊會係毒撚

有offer嘅文又得武又得
做得番工程e行嘅全部都係精英黎

咁traffic 同airport 呢？

你上一個伏鬼你

岩岩留意到有位讀city EE嘅巴打
佢有ASTRI offer
18k 出 24個月糧
好高人工呀
工程真係好好揾
睇黎city都有機會爭入工程界頂尖學府嘅三甲

下星期都冇就死心

請曬你地啦
成班假膠

Ching 其實搵到工未

你話人假膠真係唔知講咩好

算啦面對現實，邊有咁多client 位

咁佢可能未出哂架ma, 你又收到咩？

收到 call 唔代表有 firm offer 啦

有可能係 Waiting list，排到你先 call 你

我call都冇 應該等reject letter

點解無啦啦會有 call

正常workload

出offer 唔係經 email 咩？？？

佢話要transcript嘛，我估佢要收到我地transcript再俾offer🤔

問擺最新transcript

其實真係出咗咩
不如聽日打去問

同問

交比你Ching, 麻煩問完通知聲thx

jobsdb send咗五十間，得兩個有回音，一間sub仔一間main con，仲要兩間都唔請

其士咩 disciplines

咩科幾時收call架

連登仔成日話咩ot到10點/凌晨真係都市傳說黎
consultant 是最好的

無寫

Atkins GE今年幾多k

今個星期最後一日

見識過pauly未

Ching 邊間u

咪入structure

踏上Structure這條路~屋企番唔到~

有咩學

過2個禮拜去mott記in，希望成功

失業低GPA冇公司請我

civil？

幾低先，咩discipline

Civil狗

ME around 2.5冇相關intern

等下星期

其實等緊嘅係咪都收到call 更新transcript

我係冇call

兩個禮拜咁耐？ M記好快interview好快出offer

有lift既細consultant offer 但唔想要

大家覺得應該接左offer先等其他offer定點 只要簽約前就得？

2nd in交咗最新transcript 無call+1

簽約後都得 一般probation頭一個月即日通知

行scheme a都得？

通常scheme a唔會咁快簽 chur d嘅可能第一日返工就叫你簽 咁你自己小心啲

咁我照接左個offer先

請曬你地啦假膠

原本尋日講好左下禮拜二IN
不過之後HR今日話見我個個呀HEAD個日撞正有會開+之後就放大假
所以先改到2個禮拜後
希望IN完之後就即刻出OFFER

Ching你報邊team?
好耐之前做完個written就無消息

本身首選係GEO,而家係WATER IN我

加油 ching

鏗哥又入黎撚狗

我都係狗

Emsd 大sir

講笑咩，咪一樣要 ot 要做

就黎開始打電話出 offer 鳥

咁我唔知,而家手上既資料淨係知WATER個呀HEAD會見我
你知入面D野?工作環境如何?

幾時打

轉唔轉到AE

上個post 問細電揀 wsp 定aecom, 多謝咁多位巴位認真答我
最後我鳩揀咗wsp

希望大家都做到想做嘅工

原來細電
ELV野間間既PM都當係豬頭骨
所以間間都一樣架啦

鏗哥
求啊sir俾個 emsd offer我

sub仔做咩都係間間差唔多

今年請幾多人

求你比offer 我我會好比心機

Aecom 要你簽約果時簽埋

想問下有無mech 仔/ba收到EMSD call

慘，可能有二手

跟住呢個星期，成功嘅會收到 call
然後下星期就出 reject letter，無收到 call 又無 rej letter = waitlist offer

未知，做完 Grad Eng 會上 contract AE，做幾年不停考 perm AE
見班 grad E 師兄都慢慢由 contract 轉哂做 perm AE
我諗肯做肯捱應該 ok 掛

好多
我個年請十幾人，今年會 3 倍人數以上

你咩 discipline

Perm 位有冇同時增加

支持

可能唔止

以往請幾多

不過佢都有話視乎情況而有所調整
希望有份

大電真係易揾工冇得輸

呢幾年 perm 位收多左好多人
黎緊會唔會再加就未知

不過咁，我覺得係度做 Grad E，周圍去跟唔同 division，兩日就換一支 team 換一個 Engine
interview 撞到熟嘅或者見過嘅 SE 都唔出奇

6

佢有印象覺得你好嘅，咪就住你背景黎問
唔識嘅，咪乜都問下，分分鐘問你法例野，難度就唔同

Perm位其實係咪親生仔玩曬
如果唔係親生仔，邊間公司最易入番去

得架啦你地識咁多人
實考到牌啦

港燈 mtr AA arup 最常見啦
Perm 位有幾多係收親生仔我就唔方便講啦

考牌有排啦，我指考 AE

都係啦
實大把人perm到

正常幾耐由GE升E?

有師兄快嘅 5 年，22 grad 27 就 70k

有個師兄 share 過，佢心態 hea，唔博唔 chur 但係又考到
GE -> Contract AE -> AE -> E 10 年

Grad e黎講 gpa唔過3 係咪唔洗諗
係咪只可以係出面做到AE再轉

得架啦照跑贏唔少人

今年EE大約請幾多個?

Arup

Contract AE 仲係咪玩５年？

10幾人係同一個discipline?

Ceg 三年/三年半 70k冇retake 九月後出細 可以25 歲70k

唔同 discipline

佢有6個discipline
咁咪姐係每個請3-4人？

咁都幾少姐係每個post請2個

今年政府有心定扮野都好，點都要帶頭盡下社會責任請多少少人，最多之後唔同你續

加合約位睇部門錢，易搞好多
加公務員編制內嘅住始終要上會批

希望真係啦

十幾廿年前，其實大學成績一般無二電二鐵或者顧問 offer 果班先入機電署

寧願佢請少啲
好過完scheme比人踢

請咁多人緊係唔做啦

留名最後大家都係做

爸打心水清 完scheme 比人踢好無謂

入政府GE 就係為左 博perm
而加多左位 但係唔加AE 位 機會率低左咁多

得架啦，做多一兩變番perm啦

唔perm仲衰過contractor

不過佢應該未必今年加
Ceg便是好好例子

你都係繼續吹奏consultant 啦
又黎想吹奏政府Eng Grad 做咩
又水尻人
人地聽完你尻吹入左
如果真係駁唔番 係咪你負責

條友傻架
唔撚使理佢

我會話係大家其實好想入，根本唔需要我講大家都會入
大家追左咁耐po，相信大家都知入政府同consultant 係一眾連登仔嘅願望
你見我好似吹奏緊，但其實我只係想叫大家收到offer就好做住先 因為有offer嘅都係叻仔叻女，得來不易
大家見我開始迎合大家口味，叫人入政府 好可惜反而比連登仔話我咁係害緊人連登仔係為反我而反
入政府client/consultant/mc ，我會話有政府e條大水喉，工程根本冇得輸
當然，入到政府client/consultant 都係上等人，入mc就都ok嘅，不過真係要上戰場囉 ( 請參考番我之前講嘅consultant = 工程界軍師
最後，請大家放心入啦

最多咪contract做多一兩年變番perm
咁都唔等得?

CS AEME 唔加位的話
之後幾水 CS AE 位真係惡鬥

不過perm 唔到 轉到出去client 都正既

求一個emsd offer

唔知係咪入面嘅電子 grad e 難轉番 CS AE, 喺不同場合遇過機電署電子 training 出返嚟嘅，不過都做得番大公司

有 D 師兄出去做幾年, 好快又考到入去 ENGINE

因為 10 年前少 CS 位好多

唔只機電署嘅，我見其他署嘅 grad e 當年無續喺出面做過幾年都入得番當年 training 個署，或者做過 NCSC 都會請番，當然只係大部份，唔係全部

個署多左新嘅恆常任務，自然要開新位
正如十幾年前都無 EEO

的確係多咗GE，但AE冇多到
不過點計都好，做政府GE一定係最大機會考到perm AE位果班人

最後結論
Gov> client> all

輕鬆就唔一定, 我 WEEKEND 都要做野啦

其實唔少Gov E / AE 都要OT
入去做下intern 就知

當年點解會去EMSD唔去其他client？唔怕學唔到嘢/升唔返上去？

講真，政府GE都唔吹奏得咁其實成個工程執柒咗佢全部失業算啦

有冇咁誇張

ee

defer 一個sem應該幾時開始搵

無論點都好 應該個個都會入政府搏一搏

依家
一般公司都係得一次recruitment，但聽講有啲consultant會有多水去請回流撚，亦都有啲細公司全年365日請人。依家send定就可以去住嗰啲公司做住先

仲有啲人做做下走都有機會有位

一早block 7 左條撚樣
喺咁水人入consultant 都唔知做乜9
煩膠到死
屌你老母

巴打根本係為反我而反
可能係因為我成日介紹d好野比人，所以巴打們都唔中意我

想問有EMSD 電話果d有無人係mech/bs

好似每一範都有幾個

咁應該係請個幾個

都話左請曬佢地啦
係班假膠話唔係
大家可以信下我未?

Sorry想問下有冇人識通達工程公司呢間野？係觀塘返工 上網搵過呢間公司好似唔多出名冇乜資料 有冇人識呢間野

如果係細公司就自己執生

其實我只係in普通文員 但因為佢係fb主動inbox我問我係咪搵工（個排我入左好多搵工grp) 所以有啲驚伏/呃我

真係？

請曬你地啦

留返個位俾我

細電？

留返個位我
2nd in 交咗最新transcript
利申：無call

咩科

細公司自己執生
好睇老細+同事閪唔閪
覺得唔對路自己要識諗走人
唔好比佢水你以為你自己番緊荀工
到時做左5年乜都唔識你就成世都走唔到

有無人聽/做過ispl

好 唔該你

但係我仲未讀完佢請咗我都番唔到全職

係咪有人收到新輝

有幾多人有Atal offer

有冇fg 已經番緊工

wsp好多人斷sch走？

咩學歷

UG

日曬雨淋

易揾工，人工又高喎

番緊咩

唔想自爆

下星期一齊等收call

呢排曬撚到痴線

應該一半係thei d假膠

收皮啦你

Ispl vs far east consulting

你個樣(連豬)好開心喎

嘩

你邊間U mech?

Epd幾時出offer?

你自己有咩諗法先
利申：當年都有呢兩個offer

Emsd 仲未出offer咩

巴打覆錯？

有十幾個巴打等緊

個個都有emsd offer 世界會大亂

係喎屌

#274

竟然 你最後揀左其他？

起起你底發覺呢位巴打應該唔係讀engine? 點解會係呢個post 咁活躍

咁相比之下
Far east做啲野又真係正路少少既
我果陣係臨尾有其他offer
見識過呢兩間就即刻狗衝

你點睇呢兩間 我仲有其他要in

太細間唔知會唔會學壞手勢
冇其他offer咪做住搵囉

但兩間都話開scheme a wo

收到call 啦?

你講offer?邊間？

好多thei廢柴鳩up乜撚野3rd hon mtr 25k

繼續

等失業啦

有冇開scheme都係做嘅嘢

你收到兩間既offer?

far east 做嘢遇過 tech knowledge好似不係好夠 好多時俾client問到口啞啞

I mean無得做住搵

EMSD Offer God

出撚曬名多痴線佬

Ys

emsd打咗電話未 係咪得我冇

賣鞋應唔應該做

七月都黎緊點都做住先啦
但咪開scheme搏下年轉第間啦

轉邊間

師兄又有offer? 你邊間U咩科?

賣鞋未有 等緊

開唔開scheme係自己話事？

正路就係
不過可能有d firm好似aecom咁唔開scheme會收返offer

睇你啦轉間近自已既好
轉contractor又好考公務員咩都好啦
不過可能你做落覺得好做呢

我覺得好多都唔比 因為有subsidy

唔一定架你企硬唔簽佢唔會炒你既
我依家做緊嗰間都冇話迫人簽
不過可能hr 會成日揾你問呢問路

你覺得咩情況先好開

冇記錯ispl講明入職果日簽埋
你搵工快過佢出信咪冇問題

你個account 同人share 用？ 如果唔係都幾勁， 2018 年讀中六， 而家咁快大學畢業

一隻二隻工程狗
爬係地下改圖

個陣你入左去ispl做?

邊間公司

你終於發現了

咪又係濕尻engine 工 有$ 一定讀master

希望聽日有

連wsp二手飯都無
Cm Wong 都要頂住先㗎喇

賣鞋有講明要開scheme A

賣鞋出咗offer未？

賣鞋請人廣告無停過應該好等人用
要請你既應該好快派offer

EMSD

Emsd

個個都求emsd offer，照下塊鏡先啦
個個都有就天下大亂

emsd offer

有邊位巴等緊mech discipline 統計下

直接打去問仲好

Mech等緊bs

間改圖房無開??

鬼唔望其他巴打收哂offer 得你收唔到

咁多人邊夠位

我記得你有google offer

EMSD出左

未？

offer god
只想要個offer

咁都認到

有預感今日仍然冇通知

Offer god

等緊IT
EMSD Offer God

想問AE 15.5係咪算好低人工？

15.5 唔好要啦

Hd?

Degree

今年平均17k (eng grad) 唔計大公司

今年個市差

聽講連登好多人都有大公司offer
今年個市應該幾好

睇到個個都拜緊
但excel又已經有人收到emsd

姐係已經派左囉

可能假膠
冇理由呢到冇人收到

可能係勁人唔出聲

假膠， 有d 填左上星期已經收到

諗都諗到係假啦... 邊會放工時間出offer

假膠正仆街

上年10月先出

冇 offer

其士其實都算大公司啦我估但係低成咁

same

你預9月-10月

有個參考 最低限度可以bargain 到17k 企硬呢個價

*企硬呢個bottom line

FG都有得講價？

有無巴打申請過IPE robots 完全無回音

當然啦 你Cv有無寫expected salary 你無寫就無左議價主動權啦 你有寫hr通常會問你bottom line系咩

咩discipline?

我發現個excel全部得大公司

我無寫到呀，不過我都會繼續搵多幾間先

ME

無寫你就硬食人地個價 到你想議價 hr可能會反問你 又唔早講

我報其士都無interview

我都係好多間報下，再等架咋

原來係咁

寒窗苦讀拎個degree翻來
比d自信
比d尊嚴

師兄講得啱，我下個apply會改

咩 disciplines

做consultant就要好似上面張相咁
趴係地下改圖再求下呀sir
你地咪繼續狗衝入去囉

呀sir都唔係大曬嘅，工程界最惡嗰班叫工人

CEDD收貨佬係地盤俾人打

原來要寫

其士first in同second in都有問我bottom line 幾多

有無人做過遠東顧問

個post開左成個月，其實係咪伏

其士intern出仲低

要即日來回深圳one day training

佢interview會問咩？

你幾時in? 我只可以話 唔洗prepare

BK AE HD都17 大學就高1.5KMASTER高多500

做爛市

EMSD應該出緊offer,
有朋友收到

offer god

which discipline

出緊

鏗哥比個offer 我

下，認真？train咩

比

到ee未

EE好似最遲in，所以應該都最遲出

我係mechanical
會問啲咩

emsd offer

唔係話今日出哂咩 總之今日內冇 咪姐係冇囉

幾點前出完?

政府幾點收工咪幾點囉 唔通政府工會ot到夜晚10點咩

BS啦~~ 其他唔知

EMSD IT Offer God

又係thei?

EE收到

Ching拎哂d client offer la

有無人琴日in完Atal已於有offer

有無人琴日in完Atal今日有offer

EE咁多位啊sir，多多指教，btw入到去唔好相認啦

By email ??

冇..

Call

開tg?

3 個 EEG?

-4

鏗哥內部收唔收到EEG 請幾多人？

唔可以直接講

打電話返去問

跌一個俾我

鏗哥 今年係咪開左好多位 EE & BS

最後剩係多左少少，叫做好過無

打哂EE未

鏗哥，EMSD CLP HEC MTR點排好

等WL

mola mola

差唔多等如reject啦
邊有人會reject offer

有無mech收到 offer

可能有人收齊ME BS
佢哋rej一個

寫咗嘅話你可以bargin呀
但佢可以直接唔搵你interview

其實EE係大定細電

大

Ching唔係之前收到transcript call咩？

我有呀， 但今日未有call 想問你之前有無transcript call? 恭喜哂Ching 收到offer

慕巴你報大定細

大 你呢

寫又死唔寫又死點解招募唔寫明幾錢人工

我 ee / it 希望一齊入哂

推 希望男朋友有offer

你兩個都收到？

未收到我係話希望我地2個都收到emsd offer啦

邊會有人reject offer 一陣繼續搵工

有，大部分client你寫唔寫，寫幾多都係嗰個價

Emsd點

明顯就派哂啦

有無巴打都係ee/it discipline?
好似得BS ME EE有消息咁

ME派哂?

ee/it出左

未有人話收到

既然絕大部份consultant、client 、政府都已經出晒offer

今年嘅工程屍系列應該可以告一段落

明年請早啦各位

巴打你咩post

岩岩先做完arup recruitment test

Anyone

睇黎巴打收到offer
今年請左咁多人，政府真係好有錢

好想追隨嚴支書嘅腳步，我要做國家公務員呀

巴打你報咗咩discipine

咩discipline

冇報

mechanical

做得好shit

冇emsd offer了

我冇報又點會有
弓喜巴打有offer

我未上車呀.jpg

返工先正式踏上未來四十年工程屍之路，有排你挨
Welcome

你個名
上你老公架鹿車啦

我都冇
霧花夜霞巴有

冇記錯巴打係it?
IT係工程界最強神科，神科中嘅神科
大把世界啦
加油呀

宜家最多等二手飯

有邊個唔想入政府咬住呢舊肥豬肉
不過多謝巴打 你都加油呀
繼續揾工 想做IT狗都咁難

巴打係咪有EMSD大電Offer？

多謝
難得有巴打肯聽我講野
巴打如果有其他公司offer就做住先啦
下年再黎過

有其他offer既 不過人工就
好快又可以報定下年

想做個統計 係咪所有有EMSD offer既巴打 之前都收到call問拎最新transcript？

有call
冇call

有offer既講下自己咩 discipline

做住先啦，寫下cv都好啦
咪聽其他連登仔話人工太西就rej offer
好多連登仔唔明我一片苦心，成日覺得我害人點解要咁對我

巴打你都係今年grad？咩科
今年grad真係慘 有offer人工又未必高 好多大公司又減人

但我見個表就算唔計假膠，d大公司都仲請好多人喎，好似冇點減過咁

有call, EE (ie大電

有8個人有offer 大家係咩discipline

EPD 會點通知架？

想知有冇mech

淨係見好多巴打講BS, EE
唔知其他出哂未 希望未

Push

完了吧，如無意外。。。

岩岩見arup仲可以報

僧多粥少 認命轉行

有冇巴打可講講panel in會問啲咩？係咪hr同幾位senior engineer都會一齊in?

其實好多人因為公司等人用未畢業已經要返住工，最後幾個月名義上就學生，實際上就全職工作part-time FYP

間間都唔同，你又唔講，點答你

等緊aurecon/pccw

Ak見到封email話panel in會接住written test,好緊張 希望有巴絲可講少少到時個情況係點

PCCW 垃圾黎

仲有得揀咩
arup都柒咗啦

點解咁講
輕鬆番工準時收工喎

Ching arup幾時報

上年十二月

報左零回音

你講你

係啊

你幾時報

上年11
見你最近收到test 所以問下

本來一月test但人唔係香港
本身可以係外國test但因為疫情取消咗
結果尋日先做
不過都衰咗啦

得罪講句
咁耐都冇回音應該係佢冇興趣請你

巴打aurecon 幾時in

未有回音
講明冇興趣都會sd返email

巴打可以email俾HR follow-up. 想當年我都係咁

thx

Btw, 據了解Arup呢個階段分2round, 上office做written, 之後直接panel interview 你recruitment test做咗啲乜

30 mins technical + 10mins essay

2星期notice 嘛

panel interview 都唔關我事啦
佢話further shortlist

Recruitment test後2星期內announce shortlisted candidates嘛

我一定冇份

希望在明天btw, 巴打MEng?

自己做成點自己心照
係你都係
咩discipline

20個人有offer今年的確收多咗人

仲要可能唔係全部都係連登仔
工程真係好景到傻

我BEng+MSc Civil
巴打邊個city

[url]有冇fg做mains/fm
人工點[/url]

咩discipline先？

bse me ee

人工唔高 仲好易封頂 識人做左6年都未追到contractor fg人工

6年都冇22 仲冇牌考 衰過D 細SUB

轉左一次 DEGREE GRAD 都係你上面講果3科

而家報埋機管局

不過見到Thei都入到
可能test做得好好啦

Emsd係咪出哂啦？

係啦

我啱啱打咗去EMSD
佢話所有 discipline既offer都未出
唔知佢鳩噏定點

EMSD Offer God

點會，咁上面d師兄係咩黎

你可以自己打一次去問下 28083823
不過唔知佢唔清楚鳩噏定點
佢話如果有Offer會email+電話通知

下 ee bs都未？

佢的確係咁講 佢同我講仲處理緊
你可以打去28083823 confirm多一次

起馬八月

8 月大把工都番緊政府做野都幾慢

出晒啦條友唔清楚姐 未簽約當未出炸應該 唔好太多ff

係囉 30號上去拎offer letter啦喎

如果expected salary寫：
Consultant 19k
Main/Sub Contractor 20k
廠/product design/其他 18k
有冇師兄畀意見
利申ME

有冇人知間lightben乜撚野黎

EMSD offer god

依家收到 emsd offer call ，有冇收到 confirmation email ？

好亂呀⋯⋯

Ching今日收call?

冇呀

佢係問緊收到call(嘅人)有冇收到email，利申心靈感應式翻譯

可以答埋佢，無email，問transcript嘅電話係一路以嚟嘅查詢電話，俾offer嘅係31字頭

仲有就係，你地睇返job ad，佢原本係話暫定3/8開始受訓，應該唔會推遲，好似係

又唔會差好多 間間都唔高

咁都幾撚痴線 位得咁小 但有咁多人等緊 到時間間都開緊工 之後又要等二手飯

放棄啦大家唔好要自己失望多次，8月開波而家出晒offer差不多，亦好符合佢地一個月做一次野既風格

有冇人已成功轉行

邊會有

24k已經好少見 仲要都差唔多到頂 fg入左去又好難跳番去contactor 求其一間contractor 完scheme都比到呢個價

Mains 真係唔好做多過一年
掂既野好小 全部都係駁吓電線 無讀過書都識
又考唔到牌 入到去仲要落手落腳做 唔好當自己工程師 其實係技工 啲同事學歷多數唔高 好難埋堆
做多過都難轉工

咁多位仲知唔知邊間contactor 仲請緊Fresh grad BSE

我以為你講MAINS有15個月 Main con有就緊係唔奇

今年入左真係有排都出唔到黎 下年經濟仲差 之後就一直走唔到

有無人收到haesl assessment email?

今日有無 emsd 電話？

前日出晒，等二手飯啦

正確諗法。就算班人全部入曬，佢地都會放返其他client嘅位出嚟，扣除BME同IT，再計埋今年可能開多咗位，應該會有大約十五至廿五個client位出返嚟。
工作可能係滴漏效應最明顯嘅地方，同一般經濟嘅分別在於，有錢人可以有無限咁多錢，但全職工作只能有一份。

如果人人都有emsd offer
會天下大亂

做左一年野無開 scheme，今年收到 CLP，等緊 emsd

我都打算唔開
係咪同公司講唔開就得

唔一定，有啲公司唔開就要你辭職

點射波去interview

射咪射，無話點射架喎
我平均每個月都射一日

啱啱開始返 頭一個月正常都hea 慢慢就會見真章 到你過埋probation開埋scheme嗰下 你就會明白咩叫做地獄 到時就算要走都要起碼一個月通知期

之前做 contractor 被上司捽到仆街，出標唔中 (得2日時間寫) 就話我廢柴
做做下都無心做落去

有得必有失，攞到政府offer嘅都有能力，呢樣睇個人取捨
人工同工時的確好吸引
不過得個兩年約，唔係包請返，
同埋做得國家公務員，要有心理準備

早排收到 offer，又儲到啲錢，就辭職等返新工
話埋佢知會去 clp 做佢上家
Last day 餐 lunch 仲請我飲茶

同屆同學入左去都話包請返喎

IVE仔請唔請人？

跟勞工例

都見到city有人入到arup

AE？

EMSD真係咁好咩？識好多人都話入CLP好過，起碼保證perm位，福利好啲，多嘢學，無咁悶，好似係

珠海原來都入到aecom

emsd 喎 我記得連登仔話emsd有齊所有文件，學曬所有野喎

唔做就真係失

兩年後再開 CS AE post 會龍爭虎鬥咁解

Contractor 係咁，特別燥底，乜都屌左先

共務員

會俾你做住 Contract AE 先
上唔上到 CS AE 睇你造化

all in 政府/client /consultant

CLP 要入就親生仔時候入
中途出家仕途通常好一般

佢都話唔開scheme當然就係CLP GT啦

一係 GT 就要入
一係就唔好入

我嘅問題係EMSD GE有咩好過CLP GT

structural 比狗做

諗深一層，又真係冇

Emsd 過左兩年 contract ，又要同人爭入 perm ae ，到時候又要煩惱，又要面對多次 interview 壓力

何不一開始就係 CLP perm ，咁起碼免除面對 interview 壓力

GT嚟講間間都差唔多，都係比較輕鬆，只係學嘅範疇唔同
兩年之後先慢慢見分野，EMSD開始跑出，講緊薪酬同休閒程度

有無下星期一番MM既同伴

Clp emsd 各有各精彩

但係過咗果一關就好和味

各有各做

EMSD 有機會 second 去唔同政府部門
去着啲部門 chur 都一樣會辛苦

不過 EMSD 都叫 CLP 上家 (規管上)

+1佢都有打比我
但我印象中無報到

你幾時in

下星期二

前你一日

In完講下咩黎thx
伏就唔洗白行一趟

上網又揾唔到間公司網頁
上貿發局先知做燈光野

返client?

好過哂client以外既post

即入perm位就和味，否則依家先入嚟做靚仔，到你考到牌簽perm最快都要三幾年

唔理你做政府好、私人好，遲早要逼你take side，不過公務員肯定係第一批踢入會，過一兩年就要表忠，簽張賣身契比港共，到時想走都唔係咁易，越遲越難走，越高級越難走

有錢都要有命享，我幾個AE/E都寧願趁早斬纜移民，留返個位俾你哋，good luck

Emsd接近包perm
雖然AE open recruitment
但GE接近請硬

哦 係就好喇
7萬人工 加2萬housing 都唔拎
去外國做 扣埋稅30000都唔個有無

係就唔會仲咁多人狗衝政府啦 又9up

巴打點同interviewers 講你situation?
照實話你返緊full time? 定係講自己過緊gap year

想知

緊係話返緊工，再講返工啲 project 啦

做左野仲講返讀書野咩

唔少人係做左一兩年先入

呀sir話事嘅姐，一入到去self introduction都唔使你做，直接問你FYP做乜，好多時要靠口才將呀sir注意力集中返去工作經驗

咁都幾正
睇落起碼幾得意既

有 job exposure 勁過 gap year
一定分享埋自己有咩 project experience
依啲就係返過工優勝過白紙嘅地方

Mains攞嚟養老
你fg入 人工多數低
學野又慢 不如做十仔落地盤堅砌

WSP civil 宜家仲有video first in

Mains 啲人工黎自租金同管理費
咁你識計啦

[member]巴打有無興趣留tg 傾下 都係細電wsp[/member ]

佢update transcript係為左確認你畢業姐
你2019年grad張transcript仲可以點update

改咗星期二

政府工真係正宗驗身唔驗腦

Ching咩discipline

唔熟佢個程序啫，對唔住囉

佢曬命姐，你唔係真係信佢「收到電話要攞offer letter，但唔知算唔算offer」呀嘛

我張六合彩飛嗰六個數字同電視講嘅一模一樣，唔知算唔算中獎呢
我唔係好熟六合彩點先算中獎，對唔住囉

好mean

巴打邊間u 上年做邊間？

工程俾狗做

九龍灣啟德地盤10噸重工字鐵墮下擊中不治

明顯假膠

笑死

死假膠

有offer上嚟曬

痴撚線 OU 開左BSE, CIVIL HONS DEGREE

建造業工程大把機會 長做長有 好景到不得了

返啟德嘅巴打可以放多幾個星期假

入EMSD 既睇路喇
［公務員secret] 消息指下個月公布公務務員宣誓制度

報得emsd都諗住一條龍cs，做得cs就預咗遲早要表忠架啦

上面有師兄話升得到E投共都照奶。制裁？未驚過

分分鐘考埋ao eo 白狗添，真和味！

共務員遲啲可能送埋中國護照

I 大都急起直追

`
```

有外國護理就話要驚姐
得本爛鬼特區護照果啲驚閪咩，咪由佢扣囉
大不了無得自由地出國唧，有政府養都夠啦

主席，請你放心，我一定會努力工作，做一個愛國家、愛香港的好工程師！

多虧鏗書記為咱們見習工程師帶路，官拜部委，指日可待！

大家可以轉行

出offer前: 大家最好入emsd
出offer後: 入emsd嘅睇路啦

我會話連登仔其實係想人放offer出黎
咁姐係話emsd其實係好野黎
大家要比d信念

consultant 都係好野黎，連登仔把口話唔好，但最後個個狗衝

認同前
唔認同後

More

有冇 EMSD grad e tg group?

有冇今年fg tg group

開名

civil fg
細consultant公司 18.5k 做著先 希望probation 後會加返

細公司都有18.5k
大家睇下，工程真係好好景，冇得輸

其實如果今年做過某間公司recruitment test 衰咗
下年再報果間公司會唔會考慮我

慘左三年後都係21k左加呢

完scheme 4 年 升埋AE 24-25
4-5年 有牌30K-33K

對比社工 護士 會計 不值一提

如果係bs既話會再低d

大撚把人有啦

meeee

咁我一定唔會有

希望在明天

邊2A

2a 都唔識 轉行啦

AA

Yes 風間巴 果然係consultant 界明日之星
完全熟悉曬行內術語

真心唔識，除咗ARUP講緊AECOM定ATKINS？定其實係ATAL同ASM？

Wsp hr

真定假

希望越大失望越大

有冇人報左jec?

決定前聽一聽

真心唔識，其實咩嚟
平時唔係3A嘅咩

完全唔對路喎
見你上面討論政府討論得咁興奮
冇理由連呢啲都唔識㗎喎

除非你成年淨係報政府/client
其他嗰啲乜柒都唔理

咪有志氣囉
破釜沉舟剩係報client gov
其他狗也不屌

JEP係咪真係要寄信去

聽開3A2M，點解唔計Atkins?

應該ATAL

Air authority

我想問果d follow project、處理tender同drawing / design嘅AE / E位是咪默認左要係degree holder先會考慮

JRP

咁正常市場真係會考慮左degree holder先既應該

因為減人工

頭先收到 emsd call

唔一定 睇公司

咩位？

咁夜

4點零

mech eg

原來仲有零星位派緊

cls 有無咁多位 今日都仲出緊

恭喜哂巴打

Reject offer je

mech 仔reject mech offer take bs offer

2手emsd飯

有無ee/it reject offer
得出面啲22k Offer

巴打出面咩offer咁好有22k？

IT狗fg 係咁上下
不過正苦舊肥豬肉 有邊個唔想

IT轉幾次工應該有40k up

傻啦 邊有
有名你叫it狗啦

識人做P仔未畢業已經開工，畢咗直頭一至七都要做嘢，但係fg三皮，半年四皮，年半後五皮幾未計B仔

應該知你邊個

原來有咁高 你個朋友應該好勁

但是咪為數太少
我想搵份HD仔都做到嘅上面三寶，然後捱埋個pt degree

用生命換金錢

都唔係 你要搵實搵到既

兩舊屎
㨂近果間算

MNC? 咩position? programmer?

唔係mnc啦 都係一啲好普通既software engineer / programmer / full stack developer既post

其實有咩問題香港工程client咁多位，你份人正正常常嘅話正路都應該有一兩個client offer

真有道理
所以咪話Ching識揀

有無人試過被人收番offer

Ching俾人收返？

無 問吓

Meinhardt

點解咁問

見你之前問過幾次，又有second in，想知佢出哂offer未姐

BS team好似出曬

打咗電話俾HR未

你in ME定BS？

BS
好似無ME簡
Offer 上星期出

應該星期四/五
聽日放假

諗緊

巴打上年番咩工
有哂clp emsd offer

其實唔難，我反而想知放棄EMSD嗰條友嘅理由

有MT offer

見個位巴打好似係Kongu 再加做左一年野

Ching幾時報

你勁je
唔難就冇咁多人上黎叫春啦

五月
Offer 已袋

你見完未

有幾多人會做返大陸廠既工

我4點啊
你呢

1530

想知
雖然都黎緊

間野原來做冷氣
問下你大學讀過啲咩咁
冇請我但好多feedback

返五日 14al ot補水 去邊度搵

要開scheme 先過到probation

黎緊in Otis 有咩要注意

基本上獨市生意
比佢競爭對手genetron好得多
等退休當然好
今年barry lee黎咗

基本上唔係做bs啲人都ok nice

準備答佢你ready好OT
呢間真.要OT

仲會問咩

GT定AE？

GT

好撚伏wo條友
請我都唔做啦
問問下無啦啦問我點睇黃藍
又話啲人收錢搞事又盛
咁我好禮貌咁問佢有咩證據
佢又話佢朋友個秘書個姪仔有收錢搞事
我問佢係邊個
佢又轉來轉去唔肯講
又話第時咁做嘢唔得
心諗呢間supplier仔係度扮大牌jm9

係咪個光頭呀伯

佢冇同我講過呢啲野

係
佢明明話個個人收錢「暴動」
我叫佢比個人個名黎我報狗
佢就話佢現場無比人拉就唔算犯法
笑撚左 咁假都講得出
我即時話唔適合呢份工作走場算

In咩post

sales engineer

佢話唔請
仲叫我努力啲
冇同我提過黃藍啲野
係咪問你中學大學讀過啲乜

12樓感覺都唔錯 呢個post應該talkative 啲就得 始終半個sales

會問啲咩

無做過呢個post 曾經同層only

HAESL EGT 嘅 assessment centre 同written test 有咩留意

佢話有mc 有long q 之後又有task要玩 有冇師兄考過可以講多少少

佢話佢公司係全球最大型冷氣生產商既香港總代理

Chubb 好啲定 Arup

HAESL幾時出written test

巴打做緊p&t?

係
佢話我幾好
第一輪都無咩問題咁
有問但唔深入
係串下d成績咁

要作一篇文 類似dse
有mc要填
Assessment centre
五個人一組
自我介紹
小組討論
比條問題
要五個人一齊present 點解決
最on9係 你抽一個英文字
之後用2分鐘講關於個個英文字

我知
點知一查係中國野
格力嘛
唔知係咪

佢話我識啲野好基本

細公司如果係有人教 學到野 分分鐘好過狗衝入3A嘅 fg

其實今年港燈請咗幾多個？好似仲未安排參觀咁嘅

Structure ?

最惡做就真

RN 一出黎都3 字頭啦

人唔笑狗都吠

入EMSD嘅各位記得唔好忘記你作為香港人嘅身份

喺政府做嘢，收住人工，「我會直接說，很多人工作比不工作對公司更有害。」，例如話，上次CEDD捉得嚴到被人打，就係最佳例子

問過電未

Agger
利申：做緊

同則師夾野電氣仔仲可以大鳩人唔郁得plant room乜乜柒柒唔縮得 冷氣仔d野就flexible叫你呢到cut個到cut死掂佢
又唔似pd fs咁有哂例寫得清清楚楚 自己要查暈哂同比較英美澳同本地d code client下下都叫你study下唔同option

你都可以大鳩人唔郁得你風喉
有野support自己大到人就得

4範入面電氣最撚多systems
EL ELV lift
其他範有野改電氣仔又要改
Eg genset, electrical load, cable size
其他範改一樣野電氣仔要改幾樣

冷氣仔反而係同其他範夾routing
你要咁多位唔同人地唔比你咩

聽日要開始地獄人生

Ching邊間

developer grad e係咪做打雜？

其實arup好唔好？有細consultant同arup offer簡

問過E&M未
風火水電做撚曬

arup而家出offer
咁我肯定衰咗

拎住 arup 個名轉工都易啲

One man orchestra

第一日返工要凖备咩

死全家

準備要學寫繁體字

希望第日需要你地嘅時候會出尼

巴打

你咁問得你都係take細公司offer啦

我垃圾嚟，純粹嚟9up，前面個mech巴就真係勁

祝你工作順利

聽講好chur

arup垃圾黎
風間都唔做

多謝巴打
大家咁話

大家咁話

巴打想問下你英國Msc Civil點考Hkie牌
我黎緊都諗住英國讀Civil Msc但到時返香港唔知點考牌

有冇人開左工
做成點呀

Meinhardt係咪唔請mech?

要求政府通過法例, 凡公務員擁BNO都DQ即炒！

集氣

emsd巴打

Reject letter已出，都唔知算係好彩定唔好彩啦

等睇waiting用曬無人肯返

有藍屍同港豬會頂上

有冇人in/做過間star concept

想知依家仲係得一兩間公司interview
仲要無乜消息,係咪多數無機會
我有d朋友已經番緊工
自己就仲係到send下application
Hea下廢下又一日
果種失落感好大

有無人知金門Grad E interview問咩？

有冇人做唔夠一個月就想轉行？

出咗？

應該未到其他discipline
利申me

有手有腳就講架啦金門
最多up 2句安全野

乜都冇
可以死心

你地可以話我on9，但其實我覺得大家一受壓就走其實真係無資格成立一個自己嘅國家，就算走一部分留種，點都要有人留守到最後一刻
一走曬就唔會再有香港人，亦都對九七後好唔公平，有血出無糧出

所以依家可以做既就係同中共鬥長命

Operations?

證明所有contractor 都係冇consultant 咁好

無 rej letter = waitlist

咁都好，唔係比人一野reject個心都舒服少少

係金門特別閪
做緊行緊scheme 等完就走

師兄，點解咁講呢？

video in?我都想知

賣鞋閪到

金門仲有interview咩 巴打邊一科

成個po靜曬我估一係就諗住移民，一係就有曬offer

我冇

一係轉左行

無希望

+1

未有都唔係壞事
呢個時勢去美加讀返個master啦

今年讀master

估唔到mott Macdonald 仲有得報

去英國讀可以提早準備 1+5

讀phD

4 年 PhD 加埋 post doc research
應該差唔多

得喇得喇
請咗你喇假膠

正常今年grad嘅都係98寶寶，走唔到

賣鞋係咪出晒？

Civil

係呀

你咩discipline?

佢有無出過offer?

其實我都想知

24歲工程師跳樓亡
首份Job即入好公司，新進工程師疑「chur」得太盡壓力爆煲，上班前留三封遺書跳樓亡。廿四歲上進青年，由IVE苦讀入大學，前年畢業後即獲一間大型工程公司聘用，除與同事相處融洽，更獲上司提攜，惟事主疑感力有不逮，久而久之自添無形壓力，至昨晨終極爆煲，在留予家人、女友及公司三封遺書後黯然離家，在梯間攀欄躍下，當場殞命。家人得悉噩耗雖感悲慟，但仍樂觀面對，死者胞弟嘆謂：「當佢去咗一個好遠嘅地方旅行散心……」，又寄語年輕人珍惜生命。

墮樓事主當場證實不治。

香港科技大學一名立志做工程師的土木工程系二年級男生，一向着緊個人的學業成績。上個學年升級試更考獲全班第一名優異成績；無奈升上二年級後，各學科程度加深令他感到非常吃力。兩日前，只因有一科測驗成績未如理想而耿耿於懷。昨晨，懷疑他對今次成績太差仍然無法釋懷，感到內疚自責下，竟然走上自絕之路來懲罰自己，由屯門住所停車場天台躍下輕生。無法完成當工程師的宏願，亦傷透了父母的心。

大家唔好做傻事

唔好入去送死
利申:過來人

977

希望協興有回音

竟然仲有得in

Ge要做咩 點會乜都識 直頭乜都唔識

最後JEC有冇請人 冇咩人講

畫圖 計數 出tender 出spec 開會sss 夾野

Autocad畫圖？ 計數係用咩計 計咩

+1 太偏遠嘅盤真係磨滅鬥志仲要啲大佬閪

Meinhardt真係未到走投無路都唔好入去做
做過一陣 即刻好俾心機搵工

你咩discipline

有無Ching可以講吓
In building construction sector會問咩多？

BS

我想問做main con intern冇野做係咪正常? 係咪要主動問ching拎野做??

主動跟落site，有會開有得john就John
好似係

咁chur架咩 我而家基本咩都唔識 唔夠膽問 同埋啲大佬好似都唔理我唔識我咁

1. chur 唔 chur 睇你想學幾多
2. 重讀緊書其實預左你一定有野唔識，放膽主動問
3. 其實可能唔係唔想理，只係大家都忙到